<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Kotlin on 鰯の管詰</title><link>https://www.ambitious-i.net/tags/kotlin/</link><description>Recent content in Kotlin on 鰯の管詰</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ja-jp</language><lastBuildDate>Mon, 07 Jun 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.ambitious-i.net/tags/kotlin/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>「シェブ！」というアプリをリリースしました！</title><link>https://www.ambitious-i.net/blog/release_app_sheb/</link><pubDate>Mon, 07 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.ambitious-i.net/blog/release_app_sheb/</guid><description>今年 2 回目のブログです…
「シェブ！」というアプリをリリースしました！
コードは公開しているので、ちょっとエモな部分を描いてみたいと思います(^^)
どんなアプリ？ いわゆるブックマーク管理アプリです(*･ω･)ﾉ
推しポイントはやはり共有機能ですね！
探した限り共有機能があるブックマークアプリはなさそうだったので作りました(๑•̀ㅂ•́)و✧
開発の経緯 作ろうと思ったきっかけは Wunderlist の終了でした。。。
夫婦でレシピなどの URL を Wunderlist に登録して共有していたんですが、2020 年 5 月 6 日をもってサービスが終了してしまうとのことで、もっとブックマークの共有に特化したアプリがないか探していました(^^;
ただどうもなさそうなので、だったらいっそ作ってしまえ〜で開発を始めました！
ソースコード プライベートリポジトリにしてしまえばキーの管理など楽だっただろうとは思いますが、個人活動のアピールにもしたかったので公開リポジトリでガンバりました(`･ω･´)</description></item><item><title>初！アプリをリリースしました！</title><link>https://www.ambitious-i.net/blog/first_app_release/</link><pubDate>Wed, 15 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.ambitious-i.net/blog/first_app_release/</guid><description>すでに個人活動のポートフォリオには記入しましたが、初めて個人でアプリをリリースしました！
いや〜、嬉しいですね♪
アプリについて アプリ自体は大した内容ではありません。
完全に説明通りで
電源ボタンでなく、自撮りカメラ（フロントカメラ）付近の近接センサーを使い、物が離れると画面がONになり、通知エリアから画面をOFFにできるアプリです。 手帳っぽいカバーを使ってなくても、手をかざして画面をONにできたりしますので、便利に使えるかと思います。 また、暗い場所や何かがセンサーに被さってしまった等での不用意な画面OFFをなくすため、画面のOFFは通知エリアより行えるようになっています。 通知エリアからオフにするかは任意で決められます。 ※ ご注意 ・申し訳ございませんが、近接センサーが搭載されていない端末ではご使用頂けません。 ・通知エリアからオフにするために「管理アプリ」として有効にした場合、アプリのアンインストールボタン（有効にするとアプリ内に表示されます）よりアンインストールを行ってください。 管理権限を得ることにより、通常のアンインストールが不可となる場合がございます。 ・自動起動マネージャー等のタスク管理アプリをご使用の場合、正常に動作しない場合があります。 正常に動作しない場合、タスク管理外（自動起動の許可等）の設定を行っていただくことにより、動作する可能性がございます。 ・「ここをダブルタップで画面オフ」の項目はAndroid5.0（LOLIPOP）以上で表示されます。 また「ここをダブルタップで画面オフ」の項目が表示されない場合、対象の通知を少し下へスライドすると表示されます。 （これはAndroidの作りに起因するもののため、ご容赦願えればと存じます。） ・このアプリは端末の管理者権限を使用します。 これは画面のロック（OFF）のためであり、それ以外の用途には使用されません。 です(^ω^;) 正直、この手のアプリって結構あると思います。
でもあえて作ったのは
他のアプリだと暗い場所等での不用意な画面OFF・画面ONが発生していた 一部アプリではタスクキラー等で使用不可になることがあった といったところでしょうか？</description></item></channel></rss>