<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>料理 on 鰯の管詰</title><link>https://www.ambitious-i.net/tags/%E6%96%99%E7%90%86/</link><description>Recent content in 料理 on 鰯の管詰</description><generator>Hugo</generator><language>ja-jp</language><lastBuildDate>Fri, 27 Sep 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.ambitious-i.net/tags/%E6%96%99%E7%90%86/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>天ぷらのタネをクックパッドに上げてみました(*･ω･)ﾉ</title><link>https://www.ambitious-i.net/blog/tempura_of_my_home/</link><pubDate>Fri, 27 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.ambitious-i.net/blog/tempura_of_my_home/</guid><description>時々料理をするのですが、今回は思ったより美味しくできたので、レシピを書きました(･∀･)
ちょっと前になりますが、サクサク天ぷらの衣♪です！
きっかけ 「レシピの生い立ち」にも書いたんですが、小麦粉と水より、ビールや炭酸水で天ぷらをするとサクサクになるというのは有名なお話かと思います。
で、今回もしかしたら「アルコール度数が強くて炭酸も強い飲み物ならよりサックリ揚がるのではないか？」と思い試してみました！
実際 かなりサクサクになりました(^皿^ )
（まぁだから載せたんですけど…）
揮発性の高さなのか、植物油でサックリ揚がるのは感動ものですね！
他にもこんな簡単系レシピも書いてますので、よかったらお試しください(*･ω･)ﾉ
簡単めんつゆ海苔茶漬け ブリの塩釜焼き ホットクックでミネストローネ風パスタ！ たまにはこういう記事もいいですね〜
なるべく短い記事でも、技術的なものでなくても小まめに書いていきたいと思います。</description></item><item><title>「こけし二段弁当」というお弁当箱を買いました！</title><link>https://www.ambitious-i.net/blog/new_lunch_box_review/</link><pubDate>Thu, 19 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.ambitious-i.net/blog/new_lunch_box_review/</guid><description>またまた久々の更新です。。。
なかなか業務が忙しいと後回しにしがちなのと、そもそも文字不精な性格でないのがよくなさそうです(´･ω･`)
実は結婚したりもしてるんですが、それは追々記載できたらしようと思います！
さて、今回は可愛いお弁当箱のお話です♪
妻にはお弁当箱マニアと言われるくらいお弁当箱には並並ならぬコダワリがあります(`･ω･´)
愛用のバッグに入ること 食洗機対応であること 電子レンジ対応であること 食べ終わったら小さくなるなどちょっとした機能がついていること お洒落な雰囲気があること 特に愛用のバッグは AMARIO crum BB というバッグで、そこまで大きくないのでかなり限られてきます(^^;
リュックやショルダーでもいいんですが、歩きやすいとなるとリュックタイプの体に密着するタイプで、かつ電車等で前に移動させるのにいちいち下ろしたりしなくてもいいとなると、このタイプになってきます(･∀･)
そんな中出会ったこちら、上記の要件を満たしつつお椀もついてきます(≧▽≦)
ちょっとお昼にお味噌汁を飲みたい願望もあったので、とても満足です！
私の使い方としては、下段におかず、上段は山盛りのご飯におかずを埋め、お味噌汁はインスタントに少し蒸し野菜を追加します。
そもそもみっちり入れるというのもありますが、これで成人男性（メタボ）のオッサンも満足(๑•̀ㅂ•́)و✧ とてもオススメです！！
やはりお弁当はいいですね〜 水筒も持参して、平日はお金を使わないおじさんの簡単な商品紹介でした(*･ω･)ﾉ</description></item><item><title>エンジニア系弁当男子1</title><link>https://www.ambitious-i.net/blog/engineer_style_lunchbox_boys/</link><pubDate>Tue, 28 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.ambitious-i.net/blog/engineer_style_lunchbox_boys/</guid><description>「弁当男子」という言葉を最近耳にしなくなりましたね…
調べてみると、2008 年頃に流行り始めた言葉なんだとか(^^;
約 10 年になるんですね！
その頃の自分と言えば多分、IT業界に入ったか入らなかったかって頃だと思います。
実に懐かしい(笑)
さて私はというと、ほぼずっとお弁当が続いてます。
大体朝に自分で作ってるのですが、最初の頃は冷食を温めて詰めてるだけでした。。。
でもそれだとあんま節約にはならないんですよね(&amp;gt;_&amp;lt;)
まぁ色んな種類があって彩りとかはよくなりますが…
でも朝から数品も自分だけのためには作れません(´･ω･`)
ということで、最近はトップ画像のような感じで丼をよく持って行ってます！
レシピ本まで買っちゃったりして(笑)
今回作ったのはレシピにあった「ポークりんご丼」というものです。
意外にりんごと豚肉が合います！
ちなみに使っているお弁当箱はこちら。
ランタスさんの「カフェ丼ランチ」というものです！
なかなかに容量も保温力もあり、お気に入りです♪
こうすることで、ざっくり計算ではありますが冷食だと 1 食 300 円弱くらいかかっていたのが、いまでは 1 食 200 円弱にまで抑えられています！</description></item></channel></rss>