<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>ポエム on 鰯の管詰</title><link>https://www.ambitious-i.net/tags/%E3%83%9D%E3%82%A8%E3%83%A0/</link><description>Recent content in ポエム on 鰯の管詰</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ja-jp</language><lastBuildDate>Thu, 09 Sep 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.ambitious-i.net/tags/%E3%83%9D%E3%82%A8%E3%83%A0/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>退職時の誓約書にある競業避止は必須なのか？</title><link>https://www.ambitious-i.net/blog/avoiding_non_competition/</link><pubDate>Thu, 09 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.ambitious-i.net/blog/avoiding_non_competition/</guid><description>退職して少し落ち着いたこともあり、退職に伴う NDA（誓約書）について私の体験を簡単に綴ります(*･ω･)ﾉ
最初にタイトルの結論から言うと、競業避止は消していただきました！
NDA（誓約書）の内容 詳細な内容は避けますが、「退職 誓約書 テンプレート」で検索するとでてくるのとほぼ同じ内容でした！
利用規約などもそうですが、基本は大きく変わらないですよね(^^;
私の場合、初回の誓約書はザックリ言うと以下の 3 点が言及されていました。
秘密保持 インサイダー 競業避止 秘密保持 簡単に言うと会社の詳細なことを言うのは避けてね〜という内容ですね(･∀･)
以前、業務のソースコードを GitHub に公開して損害賠償を求められた記事を見ましたが「そういうことはしちゃいかんよ、やったら損害を求めるで」ということですね！
社会人なら当たり前だろうと思うのですが、先のソースコード公開みたいにやっちゃう人はやっちゃうようなので、必要なことなんだろうと思います(^ω^;)
インサイダー 稀に捕まったニュースも見ますが、フツーの人はまずやらないことですねw
ただこれもニュースで見る通りやっちゃう人はやっちゃうので、ちゃんと盛り込まれていました！
競業避止 問題の競業避止です！</description></item><item><title>2020年振り返り</title><link>https://www.ambitious-i.net/blog/2020_year_review/</link><pubDate>Thu, 31 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.ambitious-i.net/blog/2020_year_review/</guid><description>色々とあった 2020 年だった方も多いんだろうな〜と思ってます。
私も別のブログ以来で久々の振り返りです。。。
お仕事とかプログラミングとか… 世間同様、弊社も WFH に全振りしました！
確かに最初の数ヶ月は「会社行きたいな〜」とか「ランチ寂しいな〜」とかありましたが、今となっては特段何かを思うこともなくなり、すっかりルーチンも出来上がりました(･∀･)
結婚式を除いたら、知人や同僚といった顔見知りに会ってないです。。。
こういった生活ができているのも、いわゆるインフラが整っているからこそ…
そういった仕事に従事されていらっしゃる方には、あらためて敬意を表したいと思います&amp;lt;(_ _)&amp;gt;
もう 10年以上前ですが、私も配達のお仕事だったので…
あとトップの画像の通り無事に 1 年間全部草が生えました！
草を生やすことが半分目的ではありましたが、まずは習慣になるまでよくやったな感ですね〜
でもここまで終わってみて思うのは、別に草が生えてるからとかは割とどうでもよくて、月並みですが内容が大事だなと感じました。。。
issue 立ててちょっとコード書いて終わり…なんて日は、別にコミットしなくてもよかったんじゃないかと思う時もあります(&amp;gt;_&amp;lt;)
でもこれはこれで嬉しいです！
あとはひたすら Android アプリ開発でした！</description></item><item><title>フレッツ接続 ZOOT NATIVE (IPv6) の契約</title><link>https://www.ambitious-i.net/blog/use_zoot_native_ipv6/</link><pubDate>Mon, 01 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.ambitious-i.net/blog/use_zoot_native_ipv6/</guid><description>最近定期的に更新できていますね！（自分でもちょっと嬉しい）
往復 1時間ちょっとの通勤の時間がないのは大きそう…
先日の「書斎（スペース）ができました！」の最後でもチラッと触れましたが、今更ながら IPv6 を導入しました(･∀･)
そもそもこういったネットワーク周りが大変弱く何のこっちゃ状態ではありましたが、無事にそこそこの速度を叩き出せてるっぽいです！
導入前後の比較 ということで、まずは導入前後の速度比較から…
上が導入前、下が導入後です！
Google Usen こういう速度測定がどの程度信頼できるものか分かりませんが、我が家はフレッツ 光ネクスト マンションタイプで上下とも最大 100Mbps というのを考えると、ほぼフルパワーで通信できているんじゃなかろうかと思います(≧▽≦)
出るものなんですねぇ…
導入内容 今回導入したサービスは、インターリンクさんの「ZOOT NATIVE」です。
元々 ZOOT NEXT には加入していて、加入当初は速度もよく固定 IP を便利に利用させていただいていたのですが、このタイミングで在宅の方が増えると徐々に速度の低下がっ(&amp;gt;_&amp;lt;)</description></item><item><title>書斎（スペース）ができました！</title><link>https://www.ambitious-i.net/blog/study_space/</link><pubDate>Sat, 02 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.ambitious-i.net/blog/study_space/</guid><description>先日我が家のリモート環境ということで WFH 環境を紹介させていただきましたが、こちらがトップ画像のように完全に自宅で開発できるスタイルに少し進化しました！
何と！！書斎（スペース）になったのです(`･ω･´)
（´-`）.｡oO（書斎の定義とは…）
小さいながらも、とても嬉しいです(^^)
今回は追加購入したものも合わせて紹介させていただきます&amp;lt;(_ _)&amp;gt;
ナカバヤシ オフィスデスク 100x60cm デスクはこちらにしました！
今までの家での仕事をしてた感覚から、このサイズなら十分と判断(･∀･)
高さはリビングのテーブルと同じ 70cm にしました〜
値段の割にはかなり快適です！
BoYata ノートパソコンスタンド 常時パソコンを置けるようになったので、モニターと同じ高さになるように購入しました(*･ω･)ﾉ
特にこれにこだわったということもないのですが、これ系の中で 1 番評価が良かったのでこちらにしました〜
かなり固い…
Apple Magic Keyboard 最後にこちら、Magic Keyboard ですね(≧▽≦)</description></item><item><title>我が家のリモート環境</title><link>https://www.ambitious-i.net/blog/my_home_remote_environment/</link><pubDate>Tue, 07 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.ambitious-i.net/blog/my_home_remote_environment/</guid><description>転職してしばらくはバタバタしておりましたが、やっと落ち着いてきました！
そうこうしているウチにリモート中心の生活になってましたが、私個人だけで言えば比較的早めにリモートワークの準備できていてよかったです。。。
さて、今回はそんな私のリモート環境を参考までに紹介させていただければと思います(*･ω･)ﾉ
全体… タイトル画像の通りです(･∀･)
よいか悪いか、めっちゃボケてますね。。。
自鯖でアップロードした画像を圧縮するスクリプトが動いているのですが、imagejpeg は微妙なのかな？
サムネイルを作るのにも重宝しているのですが…
気を取り直して、それぞれ使っているのを紹介させていただきます(๑•̀ㅂ•́)و✧
椅子 Hbada いろんな方が、椅子はいいのを買った方がいいとおっしゃってます。
取り敢えずだったので、安くて良さそう程度で買いました(^^;
私はそこまで悪い商品には感じてないですね(･∀･)
好きな角度に調整できるだけでリクライニング機能はないですが、意外とやってみるとリクライニング機能って使わないものです。。。
モニター Acer ET241Ybmi これまで家の開発だけなら 13 インチの Macbook Pro オンリーでやってたのですが、さすがに資料を開いたり Slack を開いたりもあるので、モニターを買いました！</description></item><item><title>ハミングウォーター！浄水型ウォーターサーバー「flows（フローズ）」レビュー！</title><link>https://www.ambitious-i.net/blog/contracted_water_server/</link><pubDate>Thu, 17 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.ambitious-i.net/blog/contracted_water_server/</guid><description>聞き慣れない方も「おっ？」と思った方もいるかもしれませんが、ハミングウォーターを契約しました！
約 2 週間使ったところで、実際のユーザーレビューをしてみたいと思います(･∀･)
はじめに… 私個人の生活スタイルに基づいた完全主観のレビューです。
スペックなどの詳細情報は、基本的に他の企業様レビューをご参照ください&amp;lt;(_ _)&amp;gt;
使用感などで詳細情報が欲しい方はお問い合わせよりご連絡ください。
到着まで… 申込から到着までは、以下の流れで2週間ほどで到着しました！
9/21 ショッピングモールで契約 9/24 お届け希望日確認案内メール 9/25 10/5到着でWeb申込 10/5 到着 Web で配達日を申し込んだのですが、特に折り返しメールも電話もなく、若干ちゃんと申込ているのか不安でした(^^;
あまりに不安で 10/4 に「本当に明日届くのか？」と確認の電話を入れたところ、手配は完了していると言われて少し安心しました。。。
ただ配達時間は当日にならないと分からないので、申込日は 1 日家にいられる日を選択する必要があるかと思います。</description></item><item><title>水筒買ってきました(*･ω･)ﾉ</title><link>https://www.ambitious-i.net/blog/buy_water_bottle_on_2019/</link><pubDate>Sun, 29 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.ambitious-i.net/blog/buy_water_bottle_on_2019/</guid><description>お弁当に引き続き、今回は水筒を購入してきました！
以前はこちらの「ふた付きコンビニマグ」という商品をお気に入りで、約5年ほど使っていました。
何かと便利で長いこと使っていたのですが、ただ流石に使い込み過ぎて今はこんな状態…
さすがにパッキンなども含め限界を感じたので、こちらを購入してきました(≧▽≦)
Amazon での商品紹介ページ
こだわりポイントは以下となっております。
細身であること 口が大きいこと 350mlくらい 食洗機対応 細身という点に関しては、こけし弁当のブログでも触れた通り愛用のバッグが AMARIO crum BB であるため、ここは譲れないポイントです(笑)
口の大きさは、コーヒーをいつも入れていくので香りも楽しみたいなと思ったので、まだお試し段階です…
350ml という点は、1 日で飲みきるコーヒーの量ですね(^^)
夏場はこちらの水出しコーヒーポットで作っているのですが、妻と 2 人で「250ml + ガムシロ少々 + ミルク」とすると大体 4 回分くらい利用できるので、大き過ぎず小さ過ぎずのサイズが我が家では 350ml でした(๑•̀ㅂ•́)و✧</description></item><item><title>天ぷらのタネをクックパッドに上げてみました(*･ω･)ﾉ</title><link>https://www.ambitious-i.net/blog/tempura_of_my_home/</link><pubDate>Fri, 27 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.ambitious-i.net/blog/tempura_of_my_home/</guid><description>時々料理をするのですが、今回は思ったより美味しくできたので、レシピを書きました(･∀･)
ちょっと前になりますが、サクサク天ぷらの衣♪です！
きっかけ 「レシピの生い立ち」にも書いたんですが、小麦粉と水より、ビールや炭酸水で天ぷらをするとサクサクになるというのは有名なお話かと思います。
で、今回もしかしたら「アルコール度数が強くて炭酸も強い飲み物ならよりサックリ揚がるのではないか？」と思い試してみました！
実際 かなりサクサクになりました(^皿^ )
（まぁだから載せたんですけど…）
揮発性の高さなのか、植物油でサックリ揚がるのは感動ものですね！
他にもこんな簡単系レシピも書いてますので、よかったらお試しください(*･ω･)ﾉ
簡単めんつゆ海苔茶漬け ブリの塩釜焼き ホットクックでミネストローネ風パスタ！ たまにはこういう記事もいいですね〜
なるべく短い記事でも、技術的なものでなくても小まめに書いていきたいと思います。</description></item><item><title>スマホのケースを手帳型からカバー型に変えました(･∀･)</title><link>https://www.ambitious-i.net/blog/change_sp_case/</link><pubDate>Thu, 24 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.ambitious-i.net/blog/change_sp_case/</guid><description>今回は手帳型ケースをやめて、ただのケースにしたので記事にしようと思います(･∀･)
経緯としては、ここ最近自撮り棒をよく使うようになり（←遅い）手帳型ケースだといちいちケースから外してセットするのが面倒になったからです(^ω^;)
ちなみに携帯は HUAWEI P10 lite になります♪
色は何となくカッコよかったので Sapphire Blue にしました(^w^)
今回の変更で、こちらも若干見えるようになりました！
購入一覧 ということで、今回は以下の商品を購入しました(*･ω･)ﾉ
SOUL OF JAPAN 鯉と波/GD ガラスフィルム クリアケース ゴムバンド付きカードケース 作業・裏面 まず裏面をピカピカにしてから、鯉のシールを貼ります！
ちょっとイカついですが、元々鯉釣りをしていた過去もあり、蒔絵シールはつい鯉を選んじゃうんですよね(笑)
その上からクリアケースを装備して、カードケースをクリアケースに貼ったら完成です(`･ω･´)</description></item><item><title>親知らずの抜歯</title><link>https://www.ambitious-i.net/blog/wisdom_teeth_pulled_out/</link><pubDate>Tue, 10 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.ambitious-i.net/blog/wisdom_teeth_pulled_out/</guid><description>こちらは抜歯した歯になりますm(_ _)m
ついに 4 本あった（と思っていた）親知らずの 1 つが虫歯になってしまいました(´･ω･`)
治療して残していた歯でしたが、稀にストレスがかかると痛むことがありました…
今回もそうだと思っていたのですが、今回はしっかり虫歯だったようです(^ω^;)
私は幼少期の生活習慣が原因で、とても虫歯になりやすい体質です。
ただ親知らずも含め、全てちゃんと真っ直ぐ生えていたので、今回抜いた親知らずも治療して残していました。
でも先生もおっしゃってた通り、親知らずは治療しきれないことが多いらしく、今回はかなり酷く痛んだため抜歯に踏み切りました(&amp;gt;_&amp;lt;)
経緯 ということで、今回は痛んでから抜歯、落ち着くまでを時系列にしてみました(*･ω･)ﾉ
3/28 痛み出す（この時はまだストレスだと勘違い） 3/29 痛みが悪化 3/30 仕事があったのでロキソニンの頓服でごまかす 3/31 まだ腫れていないと思っていた （実際は認識できないだけで腫れている） 4/1 緊急抜歯（麻酔 2 本 → 歯を貰って帰る） 血餅が汚れてる感がある 2,430 円 4/2 腫れが引かないのか、まだ痛む。 ロキソニンを頓服しても別の歯が痛い気がする。 4/3 痛みが緩和される。 が、まだ痛い。血餅が白くなる。 夜には痛みがなくなり、血餅の端に膿みらしきものが出てる。 4/4 痛みもほぼなくなる。血餅は真っ白になる。 4/5 血餅が気持ち縮んだ気がする。 4/6 特に変化なし 4/7 朝見たら血餅がかなり縮んだ感じ。 少し穴が空いてるように見える。 4/8 起きて確認すると、血餅が取れて穴になっていた。 ドライソケットに一瞬恐怖するも、ほぼ痛みなし。 歯医者でも問題ないと言われたので、以後経過観察。 親知らずは大きな歯なので、ケースのように根が分かれてるのかと思っていたのですが、意外にも集合していましたΣ(･ω･ﾉ)ﾉ</description></item><item><title>清涼スプレーを自作してみた！</title><link>https://www.ambitious-i.net/blog/create_cool_spray/</link><pubDate>Tue, 24 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.ambitious-i.net/blog/create_cool_spray/</guid><description>年も暑い夏でしたね…
まだまだ残暑が厳しいです(&amp;gt;_&amp;lt;)
なので通勤中はシャツミスト系が大変重宝します(･∀･)
ただ、これの販売期間が 5 月末 〜 9 月中旬という世知辛さΣ(･ω･ﾉ)ﾉ
去年は販売終了間近に大量買いしたのですが、毎年それはちょっとしんどい…
ということで自作できないか調べてみたところ、メンソールとアルコールがあればできるようなので試行錯誤(`･ω･´)
上手くできたので記事にしようという感じです♪
※ 実施は自己責任でお願いいたします&lt;(_ _)> 準備 ということで、早速以下を準備します(*･ω･)ﾉ
【第3類医薬品】消毒用エタノールIP「ケンエー」500mL アイスノン シャツミスト エキストラミントの香り 300ml（の空容器） L-メントール（メントールクリスタル） 100g シャツミストは空容器でいいので、無い場合は300ml程度のスプレーできる容器を用意しましょう！</description></item><item><title>まさかのやらない理由3選！</title><link>https://www.ambitious-i.net/blog/three_reason_not_to_do/</link><pubDate>Sun, 30 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.ambitious-i.net/blog/three_reason_not_to_do/</guid><description>最近更新が止まっていてすみません。。。
（と言っても誰が見てるんだって話ですが…）
諸々とあって忙しく、技術的なネタも収集できていなかったので、ポエム的なものを書こうと思います&amp;lt;(_ _)&amp;gt;
※ 半分ネタ程度に読んでください。。 ごくごくフツーのエンジニアさんであれば「？」となる内容だと思います(^ω^;)
直近のネタではありませんが、きっと私の受け取り方がおかしかったのであろう内容を 3 つ、紹介いたします！
テストコードをテストするコードも必要？？ ずっと Unit テストも導入されていなかったプロジェクトの改修にアサインされた時の話です。
1 度直したらしばらく直さないようなものであれば、既に動いているシステムなので、手作業でテストでもまぁいいかとも思ったのですが、頻繁に項目の変更があり、その都度デグレードテスト含めかなり網羅的に手作業でテストをし、Excel にキャプチャを貼ってエビデンスを残していました。
テスト方法もさることながら、同じことを繰り返し手で行うのはあまり効率的な開発ではないように思えました。
なので一部に対し Unit テストの導入を提案してみたのですが、そこで言われた導入しない理由がビックリで、反論できませんでした。。。
テストコード書くのはいいけど、そのコードの妥当性を検証するコードも必要になるよね！ そのテストコードの妥当性を検証するテストコード、の妥当性を検証するテストコード、の妥当性を検証する…(ry
無限ループの発生です( `･ω･´)</description></item><item><title>技術書典２行ってきました！</title><link>https://www.ambitious-i.net/blog/techbookfest2/</link><pubDate>Mon, 10 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.ambitious-i.net/blog/techbookfest2/</guid><description>Twitter とか眺めてると、当日に投稿されている方が結構いますね。。。
行動力に脱帽です&amp;lt;(_ _)&amp;gt;
2017/4/9(日)にアキバ・スクエアで行われた「技術書典２」に行ってきました(*･ω･)ﾉ
去年もなかなかに楽しかったので、前日からワクワクしつつ目覚ましをセット！
ところが…
オワタ…
寝坊した(´･ω･`)
&amp;mdash; bvlion🍣🦪 (@ninjinx) April 9, 2017 欲しい本が買えないフラグ立ちました(´･ω･｀)
ともあれ行かないと買えないかなんて分からないので、雨の中秋葉原に向かいます(｀･ω･´)
行ってみるとすごい行列Σ(･ω･ﾉ)ﾉ
この尋常じゃない並び、いつ入れるのか不安になる…
去年くらいだと思ってた認識甘かった(´･ω･`)#技術書典
&amp;mdash; bvlion🍣🦪 (@ninjinx) April 9, 2017 と思ってしまうほど…</description></item></channel></rss>